\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Jonathan Samuel Delgado Rodriguez}
\title{Estrategias Evolutivas y Programacion evolutiva}
\begin{document}
\date{}
\maketitle
\section*{Problema 1}
Se desarrollo dos algoritmos de estrategias evolutivas$(\mu + \lambda)$ y $(\mu , \lambda)$ con una poblacion $\mu$ que genera $\lambda$ hijos con el objetivo de aproximar una solucion para una funcion $f$.

La funcion propuesta puede observarse delcarada en las primeras lineas del codigo, en este caso fue $f(x) = x_{1}^2 + x_{2}^2$, y es facilmente notable que esta funcion alcanza el punto optimo (un minimo en este caso) en la tupla de numeros $(0,0)$. Por lo que los criterios de seleccion que son utilizados dentro de los algoritmos en este caso son de minimizacion. En caso de obtener una funcion cuyo valor optimo fuera un maximo se tendrian que modificar ligeramente los criterios de seleccion. 

Ambos algoritmo reciben una poblacion inical $P_{0}$ generada por la funcion de numpy $numpy.random.rand()$. En este codigo esta modificada al ser multiplicada por 100, ya que originalmente la funcion arroja valores muy chicos y cercanos al 0, por lo que no resulta interesante observar el comportamiento del algoritmo. Y ambos generan hijos por medio de un ruido Gaussiano en las componentes.

La diferencia de ambos algoritmos radica en su forma de obtener una nueva poblacion, pues con $(\mu + \lambda)$ se realiza un torneo con los padre e hijos para seleccionar una nueva poblacion. Y con $(\mu , \lambda)$ las componentes mutadas son la nueva poblacion.

La mayor diferencia mas notable es que $(\mu + \lambda)$ llega a la solucion en menos iteraciones ya que tienen un ambito mas exploratorio y la diversidad de componentes permite localizar un individuo optimo. Mientras que $(\mu , \lambda)$ se mueve con menos rapidez a la hora de encontrar un individuo.
\section*{Problema 2}
Para este ejercicio se plantean tres funciones, y se nos solicita aplicar 4 algoritmos evolutivos para tratar de localizar los puntos optimos, en este caso todos son minimos. Cabe destacar la funcion dos que es una funcion trigonometrica en el plano, y al graficarla se obtienen varios puntos optimos, y por eso se tuvo que dar un intervalo para cada componente.  

Ademas el segundo algoritmo requerido en el incico b) $(1+1)-EE$, apesar de que la poblacion inicial para los demas es de 50 individuos, en este caso solamente se aplico un solo individuo por la mimsa descripcion del algoritmo de usar 1 padre y 1 hijo. 

Los dos algoritmos restantes ya fueron explicados en el problema 1, por lo que solamente falta explicar el algoritmo de programacion evolutiva. Este a diferencia del resto, genera una mutacion unicamente en una componente $v_{k}$, y por porbabilidad es elegida su suma o resta de una operacion que esta definida en el codigo pe.py en la funcion cambio().

\section*{Problema 3}
Analizando el comportamiento de las funciones por medio de los algoritmos podemos obtener varias concluciones. Empezando primero con mencionar que en archivo adjunto obtiene una realizacion de cada uno de los algoritmos con cada una de las funciones, variando la composicion de los individuos en n genes, como fue requerido.
\subsection*{programacion evolutiva}
Empezando con el primer algoritmo de Programacion Evolutiva se ha de notar que carece medianamente de competencia para resolver las primeras dos funciones. Esto se podria deber a que su mutacion y los hijos que genera, avanzan a un optimo de manera muy lenta, por lo que T=100 generaciones finales no son suficientes para poder aproximar una solucion. En cuanto segunda funcion dada no era de esperarse demasiado para su solucion, al ser una funcion trigonometrica que requeria solamente 2 genes, El criterio y la probabilidad de ser alterado disminuye.
\subsection*{(1+1)--ee}
El segundo algoritmo planteado tuvo problemas para encontrar soluciones en poco 100 generaciones por que basicamente esta compuesto de unicamente un individuo, y a la hora de ser mutado y competir en un torneo, hay baja probabilidad que haya un cambio real en las siguientes generaciones. No hay mucho a destacar, simplemente no asegura una solucion en ese tiempo para dichas funciones.
\subsection*{(m+l) (m,l) -- ee}
Se plantea el rendimiento de ambos algoritmos por su parecido, y es beneficioso estudiar sus comparaciones para hacer notar la ventaja de sus diferencias.

Mientras que el primer algoritmo tiene una ventaja exploratoria, el segundo explota una solucion optima mas pronto. La ventaja de ser explorativo radica en que las funciones como la segunda, pueden generar confusion para los criterios de seleccion a la hora de evaluar una funcion trigonometrica, se observa que el segundo algoritmo discutido en esta subseccion tiene grandes debilidades para encontrar una solucion a este tipo de funciones.

Y las ventajas y desventajas de ambos algoritmos sirven para el empleador a saber diferenciar con que clase de funciones es mas factible utilizar uno u otro.

\section*{observaciones finales}
Aunque varios de los algoritmos tienen dificultades a la hora de encontrar un optimo, se ha de mostrar que con una T suficiente grande, es posible para algunos todavia hallar una solucion. El ejercicio analitico de la tarea es beneficioso cuando se aborda el tema de optimizacion de los recursos, ya que muestra a pequeña escala la importancia de no tardarse tanto, y de ser lo suficiente cauteloso.
\end{document}

